\documentclass{sfcursos}

\usepackage{sfestilo}
\input{gitdef.tex}
\input{configuracion.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Encabezado del Practico %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Clase}
\contacto{\faWhatsapp\ (381) 334 6732 / \faEnvelope\ sfoguet@face.unt.edu.ar}

\semester{1er Semestre}
\ciclo{2026}

\duedate{Jueves, 14/08/2025, 09:00hs} % Completar con la fecha de entrega
\assignno{1} % Completar con el nro del TP.
\mainproblem{Configuración Inicial y Línea de Comando} % Completar con el nombre del TP

\begin{document}

\maketitle

\begin{informacion}[colbacktitle=gblue]{\Large Objetivos de la Clase}
Que el estudiante logre
\begin{cirlist}
    \item entender que son los sistemas de control de versión.
    \item instalar el software necesario para raelizar controles de versión.
    \item usar la línea de comando para acceder a archivos.
    \item algo mas que no se que será.
\end{cirlist}

\end{informacion}


\section{Configuración Previa}

% Instalación Visual Code
\begin{task}{Instalación Visual Studio Code}{}
\begin{chklst}
    \item Ir a la página web:  https://code.visualstudio.com/Download
    \item Descargar la versión System Installer correspondiente a su sistema
            operativo. La versión vigente es la $1.106$
    \item Ejecutar el archivo descargado; seguir las indicacciones. Aceptar 
            las opciones por defecto.
\end{chklst}

\tcblower
\vspace{2cm}
\end{task}

% Instalación Git
\begin{task}{Instalación de Git}{}
\begin{chklst}
    \item Ir a la página web:  https://git-scm.com/
    \item Descargar la versión de git correspondiente a su sistema
            operativo. La versión vigente es la $2.52.0$
    \item Ejecutar el archivo descargado; seguir las indicacciones. Aceptar 
            las opciones por defecto.
\end{chklst}

\tcblower
\vspace{2cm}
\end{task}

\section{Línea de Comando}

% Git Bash - 
\begin{task}{}{}



\tcblower
\vspace{2cm}
\end{task}

% Git Bash - 
\begin{task}{}{}

\begin{cmdshell}
cd desktop
git commit -m "primer commit"
\end{cmdshell}

\tcblower
\vspace{2cm}
\end{task}


\end{document}